\section{Métodos de estimación}

Se han probado los siguientes 3 métodos de estimación.

\subsection{Autocorrelación}

La autocorrelación es capaz de detectar patrones en la señal, midiendo la correlación de la señal cruzada consigo misma, muy útil para nuestro objetivo de estimar la frecuencia fundamental de la misma. Se define de la siguiente manera:

\begin{equation}
    r_{xx} = \sum\limits_{k=-\infty}^{+\infty} x(k)x(k-n)
\end{equation}

\subsection{Aproximación 2 (David)}

Este método se basa en la idea de que cierta ventana de una señal se ajuste a una frecuencia en toda su extensión. Puesto que primeramente se inicializan los valores $f_{min}=125\, Hz$, $f_{max} = 1000\, Hz$ y que el tamaño de la ventana según esos valores es $2 \lfloor \frac{fs}{125} \rfloor$ muestras (para una frecuencia de muestreo de $11025\, Hz$, la ventana será de $176$ muestras), la distancia entre los picos únicamente podrá ser para el ejemplo de \nolinkurl{melodia.wav}:
\begin{align*}
    2\frac{11025}{176} \le d \le 15 \frac{11025}{176} \\
    2 \le d \le 15
\end{align*}

Es decir, la distancia entre picos podrá estar entre 2 y 15 muestras. Teniendo esto en cuenta, analizaremos cada ventana como muestra el pseudocódigo de la siguiente figura:


\begin{lstlisting}[mathescape]
$s \leftarrow ventana$
$cuentas \leftarrow int[13][]$
for $i$ in $[2..15]$
    $j = 1$;
    while $j < tam\_ventana$:
        $cuentas[i-2][j] \leftarrow$ Comprobar cuántos puntos de los $\lfloor \frac{i}{2} \rfloor$
                puntos a su alrededor son menores que $s[j*i]$.
        $j++$;

$d \leftarrow$ Obtener la distancia que más haya encajado en la ventana
$f_0 = d \frac{fs}{tam\_ventana}$
\end{lstlisting}

El código implementado se encuentra en los ficheros \nolinkurl{estimar_frecfund.m} y \nolinkurl{es_mayor.m}.


\subsection{Aproximación 3 (Joseba)}

	Este método se basa en en detectar los picos correspondientes a los armónicos fundamentales en el dominio de la frecuencia, y a continuación medir sus distancias en el eje \textbf{x} para estimar el periodo.\\

	Para ello:

	\begin{enumerate}

		\item Detectaremos los picos del espectro. Recogeremos todos los puntos, \textbf{n} de forma que\\
	$$F(n-1) < F(n) > F(n+1)$$

		\begin{lstlisting}
%   Detección de Picos:
%   Se guardan los puntos con valores
%   mayores a sus dos vecinos

for k = 2:length(SM)-1
    if SM(k-1) < SM(k) && SM(k) > SM(k+1)
        res(k) = SM(k);
    end
end
		\end{lstlisting}

		\item Después, obtenemos los \textbf{k} puntos correspondientes a los valores máximos que deseemos.

		\begin{lstlisting}
%   Guardar picos. En este caso 2.
%   En el caso de añadir mas, el comportamiento empeora.

picos = 2;
maximos = [];
for k = 1:picos
    [v j] = max(res);
    maximos = [maximos j];
    res(j) = 0;
end
		\end{lstlisting}
		\item Finalmente, obtendremos la separación media entre estos puntos.
		\begin{lstlisting}
maximos     = sort(maximos);
diferencias = zeros(1, length(maximos)-1);

for k = 1:length(maximos)-1
   diferencias(k) = maximos(k+1)-maximos(k);
end

d0 = mean(diferencias);
f0 = d0*fs/tam_ventana;
		\end{lstlisting}

	\end{enumerate}

	La ventaja de este método, es que puede realizar la detección de los picos en tiempo $\mathcal{O}(n)$ done \textbf{n} es el número de puntos de la muestra.

        El código implementado se encuentra en los ficheros \nolinkurl{metodo3.m}
